## Ustawianie parametrów sieci

### Zadania

0. Z wykorzystaniem dowolnych systemów operacyjnych na których potrafisz uruchomić interpreter ``python`` oraz oprogramowania virtualbox odwzoruj poniższy schemat sieci:

![alt text][network]

[network]: ./network.png "Logo Title Text 2"

1. na 1 z komputerów zainstaluj i uruchom program ``server.py`` dostępne pod adresem ``https://github.com/jkanclerz/client-server-chat``
2. na 2 z komputerów zainstaluj i uruchom program ``client.py`` dostępne pod adresem ``https://github.com/jkanclerz/client-server-chat``
3. Manipulując konfiguracją sieci na poziomie virtualbox, uruchom serwer czatu, oraz udostępnij go na wybranym porcie oraz adresie tak aby istniała możliwość połączenia przez inne osoby w obrębie pracowni
4. Zainstaluj oprogramowanie serwera HTTP ``nginx`` lub innego, skonfiguruj plik index.html wg instrukcji, sprawdź dostępność strony z wykorzystaniem dowolnego klienta protokołu ``HTTP`` z różnych konfiguracji IP
5. Posługując się programami tj: ``netstat`` lub ``lsof`` sprawdź na jakich portach zostały uruchomione serwery czatu czy HTTP

Wejściowe parametry sieci
-------------------------
| Parametr | wartość | komentarz(opcionalny) |
| ------------- |:-------------:| -----:|
|   PC 1 |  
| IP - address  | 10.0.15.4 | |
| MASKA  | /24 (255.255.255.0) | |
|   |  | |
| PC 2  |  | |
| IP - address  | 10.0.15.6 | |
| MASKA  | /24 (255.255.255.0 )| |

Weryfikacja połączenia

Polecenie
```
```

Efekt
```
```

Statyczna konfiguracja parametrów połączenia
Wejściowe parametry sieci
-------------------------
| Parametr | wartość | komentarz(opcionalny) |
| ------------- |:-------------:| -----:|
|   PC 1 |  
| IP - address  | 192.168.10.10 | |
| MASKA  | 255.255.255.0 | |
|   |  | |
| PC 2  |  | |
| IP - address  | 192.168.10.11 | |
| MASKA  | 255.255.128.0 | |
| PC 2  |  | |
| IP - address  | 172.16.100.100 | |
| MASKA  | 255.255.0.0 | |

Weryfikacja połączenia

Polecenie
```
```

Efekt
```
```

Nowa statyczna konfiguracja 

-------------------------
| Parametr | wartość | komentarz(opcionalny) |
| ------------- |:-------------:| -----:|
|   PC 1 |  
| IP - address  |  | |
| MASKA  |  | |
|   |  | |
| PC 2  |  | |
| IP - address  |  | |
| MASKA  |  | |

Weryfikacja połączenia

Polecenie
```
```

Efekt
```
```

### Utrwalenie konfiguracji
Edycja pliku `/etc/network/interfaces`  
```
iface eth0 inet [dhcp | static]
	address 192.168.10.10
	netmas 255.255.255.0
```

### Warto wiedzieć

-------------------------
| Parametr | wartość | komentarz(opcionalny) |
| ------------- |:-------------:| -----:|
| Lokalizacja pliku z konfiguracją sieci| `/etc/network/interfaces`| |
| UP -> Wyłączenie interfejsu sieciowego| `ip link set eth1 up` | |
| DOWN -> Włączenie interfejsu sieciowego| `ip link set eth1 down` | |
| Sprawdzenie obecnych parametrów | `cat /etc/network/interfaces` | |
| lista wszystkich interfejsów | `ip addr` | |
| Które interfejsy jakie porty słuchają | `netstat -ltpn` | |

